<!--
  ~ Created by Kultala Aki on 4/24/21 9:34 AM
  ~ Copyright (c) 2021. All rights reserved.
  ~ Last modified 3/20/21 12:06 PM
  -->
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

    <!--Mitä uutta-->
    <string name="onlyNewest">
        UUSIN VERSIO!\n\n
        <u><b>TÄRKEÄÄ!</b></u>\n
        Päivityksen jälkeen tärkeää tarkistaa hälytysääni ja äänenvoimakkuus.\n\n

        <u><b>Versio 3.9\n\n</b></u>

        Hälytyksen tullessa aukeaa automaattisesti uusi sivu missä on painikkeet avaamiseen
        ja hiljentämiseen. Tämän avulla saadaan hälytysäänen voimakkuuden säätö toimimaan.\n\n

        Korjauksia sovelluksen kaatumisten vähentämiseksi.\n
        Mahdollisuus merkata yksiköt asetuksissa mitkä haluaa eroteltuina hälytyksen tullessa.
        Aseta yksiköt siihen järjestykseen kun haluat niiden näkyvän.\n
        Teksti puheeksi muutoksia: luetaan hälytystunnus, tekstiselvennys ja merkatut yksiköt.\n\n
        VPK hälytys numerot ja Vapepa hälytys numerot eroteltu omiksi asetuksissa.\n
        Virheilmoituksia paranneltu, esim. jos Do Not Disturb lupa ei ole annettu hälytyksen tullessa tulee tästä
        ilmoitus joka kertoo missä vika.\n\n

        Uusi logo\n\n

        Hälytysäänen korjauksia:\n
        Kesken puhelun tuleva hälytys pelkkä värinä\n
        Muutamia korjauksia miten hälytysäänet tulevat kun muita ääniä on puhelimessa käytössä\n\n

        Pieniä ulkoasun muutoksia\n\n

    </string>
    <!--Näytetään vain muutosloki sivulla-->
    <string name="whatsnew">
        UUSIN VERSIO!\n\n

        <u><b>Versio 3.9\n\n</b></u>

        Hälytyksen tullessa aukeaa automaattisesti uusi sivu missä on painikkeet avaamiseen
        ja hiljentämiseen. Tämän avulla saadaan hälytysäänen voimakkuuden säätö toimimaan.\n\n

        Korjauksia sovelluksen kaatumisten vähentämiseksi.\n
        Mahdollisuus merkata yksiköt asetuksissa mitkä haluaa eroteltuina hälytyksen tullessa.
        Aseta yksiköt siihen järjestykseen kun haluat niiden näkyvän.\n
        Teksti puheeksi muutoksia: luetaan hälytystunnus, tekstiselvennys ja merkatut yksiköt.\n\n
        VPK hälytys numerot ja Vapepa hälytys numerot eroteltu omiksi asetuksissa.\n
        Virheilmoituksia paranneltu, esim. jos Do Not Disturb lupa ei ole annettu hälytyksen tullessa tulee tästä
        ilmoitus joka kertoo missä vika.\n\n

        Uusi logo\n\n

        Hälytysäänen korjauksia:\n
        Kesken puhelun tuleva hälytys pelkkä värinä\n
        Muutamia korjauksia miten hälytysäänet tulevat kun muita ääniä on puhelimessa käytössä\n\n

        Pieniä ulkoasun muutoksia\n\n

        <u><b>Versio 3.81\n\n</b></u>

        Android 11 korjaus:\n\n

        Karttapainikkeen avautuminen korjattu.\n
        Tallennustilan lupa pyydetään ennen kuin asetukset sivulle pääsee.\n\n

        <u><b>Versio 3.8</b></u>\n\n

        Asemataulu käytössä Tokevan pikakäynnistys lisätty, aukeaa nettiselaimeen.\n\n

        Pikailmoitusten vastausvaihtoehtoihin lisätty mahdollisuus lähettää valitsemallaan sovelluksella ilmoittautumisviestit. Esim. Signal tai Telegram.\n\n

        Korjattu: äänienhallinta hälytyksen tullessa saattoi jättää sovelluksen äänettömälle tai värinälle riippuen missä tilassa puhelin oli ennen hälytystä.\n\n

        Ääniasetuksiin lisätty värinäkuviot:\n
        - Pulse\n
        - Hurry\n
        - PiiPaa\n
        - SOS\n
        - VIRVE\n\n

        + muita pieniä korjauksia\n\n

        <u><b>Versio 3.7</b></u>\n\n
        Android 10 korjaus:\n
        Automaattinen aikaisu ei toimi ilman taustalta toimivan aukaisun lupaa. Luvan voi antaa asetuksista Akun optimointi asetuksen alapuolelta.\n\n

        <u><b>Versio 3.6</b></u>\n\n
        Asemataulu:\n
        - Jäsenien määrä nostettu 40 -> 50.\n
        - Ääniasetuksien lisäasetuksista voi kytkeä hälytysäänen päälle.\n
        - Jäsenien ilmoittautumista korjattu. Saman jäsenen lähettämä uusi viesti päivittää edellisen ilmoituksen viestikentän.\n
        - Jos lähettää vahingossa ilmoittautumisen eikä pääse lähtemään, voi ilmoituksen perua lähettämällä viestin: Peruutus\n
        - Ohjeet asemataulun osalta lisätty ohjeet sivulle HÄLYTYS otsikon alle.\n\n

        Hälytys sivun ulkoasua muutettu hieman selkeämmäksi.\n\n

        Widgetin jumittaminen yötilalle/  äänettömälle korjattu.\n\n

        <u><b>Versio 3.5</b></u>\n\n
        Asemataulu yhdistetty samaan sovellukseen:\n
        - Asemataulu ominaisuutta voidaan käyttää puhelimella tai tabletilla\n
        - Lähtijöiden ominaisuuksia lisätty\n
        - Lähtijät listan ulkoasu muutettu\n
        - Lähtijöitä voi poistaa listalta pyyhkäisemällä\n
        - Asemataulu hälytys sivulla kameran pikakäynnistys\n
        - Lähtijät listan yläpuolelle lasketaan ilmoittautuneiden lukumäärä ja savusukeltajat valmiiksi\n
        Hälytys sivu:\n
        - Päivittyy jos tulee uusi hälytys kun sivu on auki\n
        - Hälytyskello, kytketään asetuksista. Aika mikä on kulunut hälytyksen tulosta. Pysäytysaika asetetaan asetuksissa\n
        VaPePa toimintoja lisätty:\n
        - Osoitteentunnistuksen voi kytkeä pois päältä jos sovellus tulee vain OHTO hälytys käyttöön.\n
        - Jos sovellusta käytetään VPK sekä OHTO hälytyksiin. OHTO hälytysnumeron eteen tulee laittaa iso O-kirjain esim. O0401234567\n
        - OHTO hälytyksiin vastaaminen hälytys sivulta. Katso ohjeet\n
        Taustalla toimivan hälytyksien tunnistuksen parannuksia:\n
        - Jos hälytysnumerosta tulee viesti joka ei sisällä osoitetta, tunnusta ja kiireellisyysluokkaa, se liitetään edelliseen hälytykseen.
        Hälytysten liittäminen tapahtuu vain jos edellisestä hälytyksestä on alle 30 minuuttia.\n
        - Jos edellinen hälytys on OHTO hälytys tai puhelu hälytys, hälytys tulee arkistoon uutena hälytyksenä\n
        Arkiston muutoksia\n
        - Arkiston viestejä voi poistaa nyt pyyhkäisemällä\n
        - Lisää kenttiä lisätty arkistoon mm. aikaleima ja kiireellisyysluokka (haetaan viesteistä automaattisesti)\n
        Ääniasetuksia lisätty\n
        - OHTO hälytyksille oma hälytysääni\n
        - Ensivaste hälytyksille oma hälytysääni\n
        - Puhelu hälytyksille oma hälytysääni\n
        + Muita pieniä korjauksia ja parannuksia.\n\n

        <u><b>Versio 3.4</b></u>\n\n
        Asemataulu yhdistetty samaan sovellukseen.\n
        Taustalla toimivan hälytyksien tunnistuksen parannuksia.\n
        Arkiston muutoksia\n
        - Arkiston viestejä voi poistaa nyt pyyhkäisemällä\n
        - Lisää kenttiä lisätty arkistoon mm. aikaleima ja kiireellisyysluokka (haetaan viesteistä automaattisesti)\n

        <u><b>Versio 3.3</b></u>\n\n
        Ajastin käyttöönotettu.\n
        Hälytystunnuksiin korjauksia.\n
        Sisäisiä korjauksia ja parannuksia.\n\n

        <u><b>Versio 3.23</b></u>\n\n
        Sovelluksella uudet käyttöehdot ja tietosuojalauseke, nämä on hyväksyttävä jotta sovellusta voi käyttää.\n
        Sovelluksen käynnistyessä kysytään lupaa analytiikkatietojen keräämiseen, tämä on mahdollista peruuttaa tai ottaa käyttöön myöhemmin asetuksissa.\n
        Analytiikka tietojen keräämiseen käytän Firebase nimistä palvelua ja siihen liitettynä Crashlytics. Nämä auttavat parantamaan palvelua ja korjaamaan virheitä.\n
        Sovellus tyhjentää välimuistinsa aina päivityksen yhteydessä, tällä vältetään päivityksen muutoksista johtuvia virheitä.\n
        Älä häiritse asetuksen tarkistus hälytys sivulle siirtyessä.\n
        Tietosuojan ja käyttöehdot pääsee lukemaan sovelluksen asetusvalikko Luvat &amp; käyttöönotto kautta.\n
        Asetuksiin myös lisätty linkki sovelluksen facebook sivulle.\n
        Numeroiden tunnistukseen korjauksia.\n\n

        <u><b>Versio 3.211</b></u>\n\n
        Hälytys sivun soita painikkeen toiminta muuttunut, ei soita heti vaan aukaisee puhelin sovelluksen ja asettaa numeron valmiiksi.\n
        Hälyttävien numeroiden tunnistukseen parannuksia:\n
        - Enään ei ole väliä onko numero maatunnuksen kanssa\n
        - Välit numeroiden seassa eivät haittaa\n
        - Puheluhälytykset eivät toimineet Android Pie(9) käyttöjärjestelmässä, korjattu.\n\n

        <u><b>Versio 3.2</b></u>\n\n
        Hälyttävien numeroiden tunnistukseen korjaus.\n\n

        <u><b>Versio 3.1</b></u>\n\n
        Ulkoasu päivitystä hälytys sivulle.\n
        Näppäimien piilotus mahdollisuus.\n
        Tunnushaun virheenkorjaus.\n
        Äänikanavien palautukseen korjaus.\n
        Yleisiä virheenkorjauksia.\n\n

        <u><b>Versio 3.0</b></u>\n\n
        Erica osoitehakua parannettu.\n
        Erican testihälytys nyt myös oikeassa muodossa.\n
        Nyt mahdollista tyhjentää koko arkisto kerralla "sivuvalikosta", myös numerointi alkaa alusta.\n
        Mahdollista käyttää myös muuta kuin Google Maps sovellusta osoitteen näyttämiseen. Katso sovelluksen ohjeista lisätietoa kohdasta: HÄLYTYS -> KARTTAPALVELUN VAIHTAMINEN.\n\n
    </string>

    <!--Ohjeet sivun tekstit-->
    <string name="ohjeetAlkusanat" tools:ignore="Typos">
        \n\n
        Tervetuloa käyttämään palokuntalaisille suunniteltua sovellusta. Sovelluksen tavoitteena on edistää ja helpottaa palokuntalaisten toimintaa.
        Sovelluksen avulla palokuntalainen pystyy pitämään omaa arkistoa mistä näkee keikat millä on ollut. Arkistoa voi käyttää tehokkaana työkaluna,
        hälytyksien yhteyteen voi kirjoittaa muistiinpanoja siitä mitä on tehty ja mitä voisi tehdä toisin. Myöhemmin näitä tietoja voi käyttää oman
        toiminnan kehittämiseen ja harjoituksien suunnitteluun. Erittäin tärkeää on kumminkin huomioida pelastustoimen salassapito. Löytyy googlesta hakusanalla
        pelastustoimen salassapito. Tässä alla kumminkin kaksi tärkeää kohtaa poimittu kyseisestä.\n\n

        <b>5.3. Hälytysviestit\n\n

        Pelastustoimen hälytysjärjestelmässä perustiedot tehtävästä välitetään VIRVE päätelaitteeseen tai matkapuhelimeen
        tekstiviestinä. Viestit ovat viranomaisen sisäiseen käyttöön tarkoitettuja eivätkä siten ole julkisuuslain
        piiriin kuuluvia viestejä. Näin ollen ne eivät ole julkisia ja ulkopuolisten pääsy tällaisiin viesteihin tulisi
        estää. Viesteissä yleensä on onnettomuuskohteen osoite tai jonkinlainen muu tunniste, jonka voi mahdollisesti
        yhdistää tiettyyn henkilöön tai talouteen. Etenkin ensivastetoiminnassa viestissä saattaa olla henkilöön
        yhdistettävissä olevia, henkilön terveydentilaa kuvaavia tietoja, jotka ovat salassa pidettäviä. Salassapidon
        säätää mm. laki potilaan asemasta ja oikeuksista (30.6.2000/653) 13 § (katso kappale 3.5).\n\n

        Tekstiviestit, joissa on henkilöön yhdistettävissä olevaa terveydentilaa kuvaavaa tietoa, tulee välittömästi
        käyttötarkoituksen päätyttyä poistaa päätelaitteesta, jotta laitteen joutuminen ulkopuolisen haltuun ei vaaranna
        yksityisyyden suojaa.\n\n</b>

        <b>5.5. Muut muistiinpanot\n\n

        Kuvamateriaalin lisäksi pelastustoiminnassa tehdään muita muistiinpanoja, kuten tilannepäiväkirja ja toiminnanjaotus
        suuremmissa tehtävissä. Pienemmissäkin tehtävissä syntyy yleensä vähintään muistilehtiömerkintöjä.
        Nämäkin ovat samalla tavoin viranomaisen asiakirjatietoa ja niitä tulee arvioida sen mukaisesti myös
        salassapidon osalta. Sellaisia muistiinpanoja, jotka tilanteen jälkeen tallennetaan esimerkiksi toimenpiderekisteriin,
        voidaan pitää viranomaisen sisäiseen käyttöön tarkoitettuina, ja niiden osalta toimenpiderekisteriin
        kirjattu tieto on julkisuuslain alaista. Luonnollisesti tällaisten väliaikaisten muistiinpanojen asianmukaisesta
        hävittämisestä on huolehdittava. Vastaavasti muistiinpanot, joita on käytetty pelastustoiminnassa päätöksenteon
        perustana, ovat julkisen vallan käyttöön liittyvinä selkeästi viranomaisen asiakirjoja ja siten kuuluvat
        julkisuuslain piiriin.</b>\n\n
    </string>
    <string name="ohjeetHalytys" tools:ignore="Typos">
        \n\n
        <u>ASEMATAULU</u>:\n\n

        Asemataulu toiminto kytketään asetuksista päälle. Jäsenet ja heidän ominaisuudet kirjataan sovelluksen asetuksissa.
        Kun henkilö on asetettu asetuksissa voi hän ilmoittautua hälytyksiin tekstiviestillä.\n
        Sovellus ei aseta rajoituksia viestin sisällölle. Selkeyden vuoksi kannattaa kuitenkin käyttää mahdollisimman lyhyitä viestejä esim.
        5 min. tai 10 min. riippuen oman palokunnan käytännöistä.\n
        Oman ilmoittautumisen voi päivittää lähettämällä uuden viestin.\n
        Ilmoittautumisen voi myös perua lähettämällä viestin: Peruutus\n\n

        Asemataulu toiminnossa on myös kameran pikakäynnistys hälytys sivulla. Kameralla voi ottaa nopeasti tilannepaikalle tullessa "tuulilasinäkymän", jos
        tällainen käytäntö on käytössä.\n
        Kun asemataulu on käytössä ei hälytykset vakiona toista hälytysääntä, hälytysäänen saa kumminkin käyttöön ääniasetuksien lisäasetuksien puolelta.
        Asemataulu sovelluksen automaattinen aukaisu ei ole käytössä jos hälytysääni on käytössä, sovelluksen hälytysääni hiljennetään ilmoituksesta.
        \n\n

        <u>APURI</u>:\n\n
        Lupa soittamiseen ja viestien lähettämiseen/ lukemiseen asetetaan sovelluksen asetukset Luvat &amp; käyttöönotto valikosta.
        Ilman näitä lupia sovelluksen soita lähtöilmoitus ja värikkäät sms napit eivät toimi. Soita lähtöilmoitus painike soittaa heti puhelinnumeroon joka asetetaan
        asetuksissa soittotaulun numero kohtaan.
        Tällä painikkeella soitat nopeasti oman asemasi hälytyslähtijöiden tauluun jos asemallanne on sellainen. Painikkeet <font color="#00FF00">VIHREÄ</font>, <font color="#FFFF00">KELTAINEN</font>
        ja <font color="#FF0000">PUNAINEN</font> lähettävät viestin samantien.
        Viestien vastaanottajan numero tai teksti: whatsapp asetetaan sms ilmoitusnumero kohtaan. whatsapp kirjoitettuna viestit jaetaan whatsapp sovelluksen kautta.
        Tämän asetuksen alapuolella voi muokata viestien tekstit haluamakseen tai jos on sms viestejä vastaanottava
        järjestelmä niin asettakaa tekstit sen mukaan.\n\n

        Hälytys sivun kentät täyttyvät aina arkistossa uusimpana olevalla hälytyksellä.\n\n

        <u>KARTTAPALVELUN VAIHTAMINEN</u>:\n\n

        Karttasovelluksen vaihto onnistuu puhelimen asetuksista: Asetukset -> Sovellukset -> Maps -> Aseta oletukseksi -> POISTA OLETUKSET.\n
        Tämän jälkeen VPK Apurista kun avaat osoitetta, kysyy puhelin mitä sovellusta haluat käyttää jos on muita karttasovelluksia asennettuna.\n
        Tämä valinta jää silloin oletukseksi eikä muilla kerroilla enää kysytä mitä karttasovellusta käytetään.\n\n

        <u>OHTO Hälytys</u>:\n\n

        Jos sovellusta käytetään sekä VPK että Vapepa hälytyksiin, OHTO hälytyksien numeron eteen laitetaan iso O-kirjain.\n
        Näin sovellus tietää kytkeä osoitteentunnistuksen pois sekä valita oikean hälytysäänen jos OHTO hälytyksille halutaan käyttää eri hälytysääntä.\n
        Hälytyksiin vastaaminen onnistuu suoraan hälytys sivulta ja vastausnumero on sama kuin mistä hälytys tuli. Numeron voi myös vaihtaa ennen viestin lähettämistä.\n\n

        <u>PUHELUT</u>:\n\n

        Kun puhelu tunnistetaan tulevan asetetusta hälytysnumerosta, tulee ilmoitus puhelimeen, tai jos automaattinen aukaisu käytössä niin aukeaa
        sovelluksen hälytys sivu josta voi ilmoittaa itsensä lähtevän keikalle joko soittamalla tai lähettämällä viestin.
        Asetuksissa voit myös ottaa käyttöön sovelluksen ääniasetukset puheluille.
        Kartta on myöskin käytettävissä mutta osoitteen joutuu kirjoittamaan itse.\n\n
    </string>
    <string name="ohjeetAsetukset" tools:ignore="Typos">
        \n\n
        <b>Numerot/sms viestien asetus</b> sivulla on soittopainikkeen numero, sms painikkeiden asetukset, <font color="#00FF00">SMS VIHREÄ</font>,
        <font color="#FFFF00">SMS KELTAINEN</font> ja <font color="#FF0000">SMS PUNAINEN</font>. Sms ilmoitusnumero kohtaan voi myös
        kirjoittaa whatsapp jos haluaa lähettää sms ilmoituksen whatsapp:n kautta ryhmälle tai
        kontaktille.\n\n

        Hälytysnumeroille on tilaa kymmenen (10) kpl joista kaikki toimivat
        myöskin puheluilla tulevien hälytysten vastaanottamiseen.\n
        OHTO hälytyksien numeron eteen laitetaan iso O-kirjain.\n
        Numerokentät voi myös jättää asettamatta jos ei tarvitse kaikkia kohtia.\n\n

        <b>Ääniasetukset</b> sivulla voit valita hälytysäänen joka soi
        hälytyksen tullessa, kesto, äänenvoimakkuus, värinä ja puheluilla tuleville hälytyksille ääniasetukset.\n
        OHTO, ensivaste ja puhelu hälytyksille voi lisäasetuksissa valita myös oman hälytysäänen.\n\n

        <b>Luvat &amp; käyttöönotto</b> sivulla on oikotiet akun optimointiasetuksiin ja sovelluksen tiedot sivulle.\n
        Sovelluksen tiedot sivulla pääset muuttamaan ilmoitusasetuksia ja sovelluksen käyttämiä lupia.\n\n

        <font color="#0000FF">HUOMIO!</font> Jos puhelimessa on käytössä virransäästöominaisuuksia niin ne pitää ottaa pois käytöstä tämän
        sovelluksen kohdalta. Jos näitä ei oteta pois niin android kytkee automaattisesti hälytysten
        vastaanoton pois päältä tietyn ajan kuluttua (n. 3 päivää) kun sovellusta ei ole avattu.\n\n

        Huawei puhelimissa nämä asetukset löytyvät Asetukset -> sovellukset -> VPK Apuri ->
        ilmoitukset ->kaikki päälle.\nAsetukset -> sovellukset -> VPK Apuri -> Akku -> Pidä
        käynnissä näytönsäästötilassa päälle.\n\n

        Samsung puhelimissa nämä asetukset löytyvät Asetukset -> Akku -> Lisätiedot -> VPK Apuri ->
        Ei käytössä\n\n

        <u>WIDGET</u>:\n\n

        Puhelimen kotinäytölle voi nyt lisätä sovelluksen mukana tulevan widgetin eli "pienoisohjelman" jolla voi kytkeä hälytykset äänettömälle, yötilalle tai normaalille.
        Yötilan ollessa käytössä äänenvoimakkuus rajoitetaan pienimmälle mahdolliselle tasolle.\n\n
    </string>
    <string name="ohjeetWhatsapp" tools:ignore="Typos">
        \n\n

        Sms ilmoitusnumero kohtaan asetuksissa voi kirjoittaa "valitse" jolloin pikaviesti painikkeista hälytyssivulla voit lähettää ilmoittautumisesi valitsemasi sovelluksen kautta.
        Ensimmäisellä kerralla puhelin kysyy mitä sovellusta käytetään toiminnon suorittamiseen, valitse sovellus ja valitse käytetäänkö kerran vai aina. Jos tätä valintaa haluaa
        vaihtaa niin pitää mennä puhelimen sovellus asetuksiin ja poistaa oletukset VPK Apurin kohdalta.
        Painikkeiden tekstit asetetaan myöskin asetuksissa niille varattuihin kohtiin. Nämä tekstit tulevat automaattisesti valitsemasi sovelluksen puolelle.
        Kun olet painanut <font color="#00FF00">SMS VIHREÄ</font>, <font color="#FFFF00">SMS KELTAINEN</font> tai <font color="#FF0000">SMS PUNAINEN</font>
        painiketta, aukeaa valitsemasi sovellus josta pitää vielä valita yhteystieto/ryhmä jolle jaetaan.\n\n

        Sms ilmoitusnumero kohtaan asetuksissa voi kirjoittaa "whatsapp" jolloin pikaviesti painikkeista hälytyssivulla voit lähettää ilmoittautumisesi whatsapp:n kautta.
        Painikkeiden tekstit asetetaan myöskin asetuksissa niille varattuihin kohtiin. Nämä tekstit tulevat automaattisesti whatsapp:n puolelle.
        Kun olet painanut <font color="#00FF00">SMS VIHREÄ</font>, <font color="#FFFF00">SMS KELTAINEN</font> tai <font color="#FF0000">SMS PUNAINEN</font>
        painiketta, aukeaa whatsapp josta pitää vielä valita yhteystieto/ryhmä jolle jaetaan.\n\n

        Tällä hetkellä whatsapp ei mahdollista tämän nopeampaa ryhmään jakamista.\n\n
    </string>
    <string name="ohjeetArkisto" tools:ignore="Typos">
        \n\n
        Kaikki arkistossa olevat hälytykset näkyvät listalla.\n\n

        Vanhoja hälytyksiä painamalla pääset uudelle sivulle jossa voit kirjoittaa oman muistiinpanon hälytyksen yhteyteen. Voit myöskin muuttaa muitakin kohtia tarpeen mukaan.\n\n

        Arkistoon tallennettuja hälytysten tekstejä voi muokata haluamakseen ja tallentaa ne. Voit myös poistaa hälytyksiä arkistosta.\n\n

        Arkisto on myös mahdollista varmuuskopioida .db tiedostoon joka tallentuu puhelimen muistiin. Tämän tiedoston voi siirtää tietokoneelle jossa sen saa auki
        MS Excel ohjelmalla tai mahdollisesti muulla ohjelmalla joka tukee .db tiedostoja.\n\n

        <font color="#FF0000">TÄRKEÄÄ!</font> Palokuntalaisen tulisi ottaa huomioon GDPR asetus ja poistaa arkistoon tallennetuista viesteistä tiedot jotka voidaan kohdentaa tiettyihin henkilöihin.
        Puhelimen hukkuessa tai jos puhelin varastetaan niin ei ainakaan pääse tapahtumaan tietovuotoja.\n\n
    </string>
    <string name="ohjeetYleista" tools:ignore="Typos">
        \n\n
        Osoitteen tunnistamisen "koodia" parannettu. Osoitteen hakeminen viestin tekstistä on epävarmaa.
        Uskoisin kumminkin tämän osuvan 95% kerroista oikein.\n\n

        Tämä sovellus on kehityksen alla ja käyttäjiltä otetaan vastaan palautetta. Sovelluksen tarkoitus on nopeuttaa hälytykseen lähtemistä ja lisätä tilannetietoisuutta
        näyttämällä tekstiselvennys hälytysluokalle.
        Palautetta voit laittaa sähköpostiin: kultalaaki@gmail.com tai voit laittaa palautetta myös facebookin kautta www.facebook.com/VPKApuri/.\n\n
    </string>

    <!--FrontpageActivity-->
    <string name="action_halytys">HÄLYTYS</string>
    <string name="action_arkisto">ARKISTO</string>
    <string name="action_ohjeet">OHJEET</string>
    <string name="action_asetukset">ASETUKSET</string>
    <string name="second">Osoitehaku</string>
    <string name="soita_lahto">Lähtöilmoitus</string>
    <string name="allefive">Alle 5</string>
    <string name="alleten">Alle 10</string>
    <string name="plusten">Yli 10</string>
    <string name="etsiarkistosta">Etsi arkistosta</string>
    <string name="etsitunnuksella">Etsi tunnuksella</string>
    <string name="etsiosoitteella">Etsi osoitteella</string>
    <string name="etsitekstista">Etsi tekstista</string>
    <string name="etsi">Etsi</string>
    <string name="naytakaikki">Näytä kaikki</string>
    <string name="tarkista_asetukset">Tarkista asetukset</string>
    <string name="tarkistaAsetukset">Tarkista asetukset!\n\n
        Täältä näet onko sovelluksella kaikki tarvittavat luvat.\n
        Täältä näet myös onko kaikki asetukset oikein laitettu.\n
    </string>

    <!-- Example General settings -->
    <string name="pref_header_general">Numerot/sms viestien asetukset</string>
    <string name="settings_summary">Valitse hälytyksen äänenvoimakkuus</string>

    <!--Numeroiden asetusten Stringit-->
    <string name="pref_default_display_number">Syötä numero</string>
    <string name="pref_default_display_txt5">Alle 5min</string>
    <string name="pref_default_display_txt10">Alle 10min</string>
    <string name="pref_default_display_txt10plus">Yli 10min</string>

    <string name="pref_title_display_name">Soittotaulun numero</string>
    <string name="pref_title_display_name2">Sms ilmoitusnumero</string>
    <string name="pref_title_display_fivemintxt">Sms vihreä ilmoitusteksti</string>
    <string name="pref_title_display_tenmintxt">Sms keltainen ilmoitusteksti</string>
    <string name="pref_title_display_tenplusmintxt">Sms punainen ilmoitusteksti</string>
    <string name="pref_title_display_halyvastaanottopuh">Hälytys numero puhelu/sms muodossa (+358401234567)</string>
    <string name="pref_title_display_halyvastaanotto">Hälytys numero muodossa (+358401234567)</string>

    <string-array name="pref_example_list_titles">
        <item>100%</item>
        <item>80%</item>
        <item>70%</item>
        <item>60%</item>
        <item>50%</item>
    </string-array>
    <string-array name="pref_example_list_values">
        <item>1</item>
        <item>5</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
    </string-array>

    <!-- Example settings for Data & Sync -->

    <string name="pref_title_sync_frequency">Sync frequency</string>
    <string-array name="pref_sync_frequency_titles">
        <item>15 minutes</item>
        <item>30 minutes</item>
        <item>1 hour</item>
        <item>3 hours</item>
        <item>6 hours</item>
        <item>Never</item>
    </string-array>
    <string-array name="pref_sync_frequency_values">
        <item>15</item>
        <item>30</item>
        <item>60</item>
        <item>180</item>
        <item>360</item>
        <item>-1</item>
    </string-array>

    <string name="pref_title_system_sync_settings">System sync settings</string>

    <!-- Example settings for Notifications -->
    <string name="pref_header_notifications">Ääniasetukset</string>

    <string name="pref_title_ringtone">Hälytysääni</string>
    <string name="pref_ringtone_silent">Äänetön</string>

    <string name="palaute">Lähetä palautetta</string>
    <string name="avaa_kartta">Avaa kartta</string>
    <string name="net_n_tila">Äänetön tila</string>
    <string name="kytke">Kytke</string>
    <string name="tunnus">Tunnus</string>
    <string name="luokka">Osoite</string>
    <string name="kommentoi">Kommentoi</string>
    <string name="tallenna">Tallenna</string>
    <string name="ha">Lisää oma kommentti.</string>

    <!--Soittoääni tekstit-->
    <string name="silent">Äänetön</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="cancel">Peruuta</string>
    <string name="ringtoneSummary">Ringtone: %s</string>
    <string name="SMS_VIHREA">SMS VIHREÄ</string>
    <string name="SMS_KELTAINEN">SMS KELTAINEN</string>
    <string name="SMS_PUNAINEN">SMS PUNAINEN</string>
    <string name="tallenna_arkistoon">Tallenna hälytys arkistoon</string>
    <string name="tyhjenna_tietokanta">Tyhjennä arkisto</string>
    <string name="testi">Testaa hälytys</string>
    <string name="hiljenna">Hälytykset äänetön/äänet</string>
    <string name="vpk_apuri">VPK APURI</string>
    <string name="kultala_aki">Kultala Aki</string>
    <string name="postiosoite">kultalaaki@gmail.com</string>
    <string name="kirjoita_h_lytys_viesti">Kirjoita hälytys viesti</string>
    <string name="syota_osoite">Syötä osoite</string>
    <string name="syotahaltunnus">Syötä hälytys tunnus</string>
    <string name="poista">Poista</string>
    <string name="testihalytys">TESTIHÄLYTYS: 402A,PORI Satakunnankatu 3–5, Tämä on sovelluksen luoma testihälytysviesti soittoäänen ja ilmoitusten toiminnan testaamiseksi.</string>

    <string-array name="extraRingtones">
        <item>virve</item>
    </string-array>

    <string-array name="extraRingtoneTitles">
        <item>VIRVE</item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_changelog">Muutosloki</string>

    <string name="launcher_kuva">Launcher kuva</string>
    <string name="n_yt_kartalla">Näytä kartalla</string>
    <string name="app_name"><font color="#802000">VPK Apuri</font></string>
    <string name="app_name_orange"><font color="#bf3600">VPK Apuri</font></string>
    <string name="action_halylista">Hälytyslista</string>
    <string name="title_activity_settings">Asetukset</string>
    <string name="action_ohjeita">Ohjeet</string>
    <string name="t_h_n_tulee_tunnus">Tähän tulee tunnus</string>
    <string name="h_lytysviestin_kentt">Hälytysviestin kenttä.</string>
    <string name="tekij">Tekijä:</string>
    <string name="tallenna_tietokanta">Tallenna tietokanta</string>
    <string name="logo">Logo</string>
    <string name="aseta">Aseta</string>
    <string name="hiljenna_h_lytys">Hiljenna hälytys</string>
    <string name="jakaja">jakaja</string>
    <string name="settings_dialog_message">Valitse hälytyksen äänenvoimakkuus</string>
    <string name="settings_unit">%</string>
    <string name="settings_title">Äänenvoimakkuus</string>
    <string name="kommentti">Kommentti</string>
    <string name="osoite">Osoite</string>
    <string name="viesti">Viesti</string>
    <string name="luvat">Avaa dialogin  jossa voit antaa luvat joita tarvitaan sovelluksen toimintaan.\n
    - Soita ja hallinnoi puheluita lupaa tarvitaan hälytys sivun soita painikkeen toimintaan ja jos hälytykset tulevat puheluilla.\n
    - Mediatiedostojen käyttämistä tarvitaan hälytysäänen asettamista varten.\n
    - Tekstiviestien lähettäminen ja vastaanottaminen tarvitaan sms viesteillä tuleviin hälytyksiin ja sms pikaviestien lähettämiseen.</string>
    <string name="testihalytysEricaEtuosa">TESTIHÄLYTYS; 402; B;</string>
    <string name="testihalytysEricaTakaosa">; Satakunnankatu 3–5, Pori; Tämä on sovelluksen luoma testihälytysviesti soittoäänen ja ilmoitusten toiminnan testaamiseksi.; RPI7415, RPI741, RPI32, RPI766, RPI742</string>
    <string name="alkusanat">Alkusanat</string>
    <string name="h_lytys">Hälytys</string>
    <string name="asetukset">Asetukset</string>
    <string name="arkisto">Arkisto</string>
    <string name="whatsapp">Pikailmoitus</string>
    <string name="yleist">Yleistä</string>
    <string name="hiljenna_halytys">HILJENNÄ HÄLYTYS</string>
    <string name="hiljenna_puhe">HILJENNÄ PUHE</string>
    <string name="osoiten">OSOITE:</string>
    <string name="iconAddress">iconAddress</string>
    <string name="soita">SOITA:</string>
    <string name="iconcall">iconCall</string>
    <string name="ajastin">Ajastin</string>
    <string name="nightMode">Yötila</string>

    <string name="tallennaIso">TALLENNA</string>
    <string name="peruuta">PERUUTA</string>
    <string name="doubleDot">:</string>
    <string name="alkaa">Alkaa</string>
    <string name="p_ttyy">Päättyy</string>
    <string name="toista">Toista</string>
    <string name="m">M</string>
    <string name="k">K</string>
    <string name="t">T</string>
    <string name="p">P</string>
    <string name="l">L</string>
    <string name="s">S</string>
    <string name="ajastimen_nimi">Ajastimen nimi</string>
    <string name="_00">00</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="tietosuojaLink"><a href="https://github.com/Kultalaaki/VPKApuri">Tietosuoja</a></string>
    <string name="k_ytt_ehdotLink"><a href="https://github.com/Kultalaaki/VPKApuri">Käyttöehdot</a></string>
    <string name="sovelluksen_logo">Sovelluksen logo.</string>
    <string name="welcomeText">Tervetuloa käyttämään VPK Apuri sovellusta. Käyttäjämäärien seuraamiseksi ja palvelun parantamiseksi käytän kolmansien osapuolien tarjoamia palveluita analytiikka tietojen keräämiseen. Lisää tietoa saat alla olevien linkkien kautta.</string>
    <string name="tietoSuoja">Tietosuoja</string>
    <string name="k_ytt_ehdot">Käyttöehdot</string>
    <string name="haveRead">Olen lukenut yllä olevat käyttöehdot ja tietosuojalausekkeen.</string>
    <string name="approveAnalytics">Hyväksyn tietojen keräämisen.</string>
    <string name="poistaAjastin">Poista ajastin</string>
    <string name="nime_ajastin">Nimeä ajastin</string>
    <string name="lis_ajastin">Lisää ajastin</string>
    <string name="kiireellisyysluokka">Kiireellisyysluokka</string>
    <string name="aikaleima">Aikaleima</string>
    <string name="aika">Aika</string>
    <string name="kamera">KAMERA</string>
    <string name="l_htij_t">LÄHTIJÄT</string>
    <string name="vahvuudet">VAHVUUDET</string>
    <string name="kirjoita_vastaus">Kirjoita vastaus</string>
    <string name="h_lytt_v_numero">Hälyttävä numero</string>
    <string name="h_lytysvieti">Hälytysviesti</string>
    <string name="l_het">Lähetä</string>
    <string name="tyhjenn_lista">Tyhjennä lista</string>
    <string name="alarm">HÄLYTYS</string>
    <string name="tokeva">TOKEVA</string>
    <string name="app_logo">App logo</string>
    <string name="palauta_tietokanta">Palauta tietokanta</string>
    <string name="check_updates">Tarkista päivitykset</string>

    <!--Vibrate patterns-->
    <string-array name="vibrate">
        <item>Pulse</item>
        <item>Hurry</item>
        <item>PiiPaa</item>
        <item>SOS</item>
        <item>VIRVE</item>
    </string-array>
    <string-array name="vibratePatterns">
        <item>0</item>
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_alert">AlertActivity</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <string name="open">Avaa</string>
    <string name="silence">Hiljennä</string>
</resources>
